<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuirassiers eram a cavalaria equipada com armaduras e armas de fogo, aparecendo pela primeira vez na Europa do final do século 15. Este termo francês significa "aquele com uma couraça", a armadura de peitoral que eles usavam. Os primeiros cuirassiers foram produzidos como resultado da cavalaria blindada, como o homem de armas e demi-lancer, descartando suas lanças e adotando o uso de pistolas como arma principal. No século XVII, o cuirassier perdeu sua armadura de braços e, posteriormente, empregou apenas a couraça (peitoral e placa traseira), e às vezes um capacete. Por essa altura, a espada era a principal arma do couroero, sendo as pistolas relegadas para uma função secundária.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>A Era da Descoberta ou a Era da Exploração desde o final do século 15 até o século 18, foi um período histórico europeu informal e vagamente definido, marcando o período de tempo em que uma extensa exploração no exterior surgiu como um fator poderoso na cultura européia e no início da globalização. Também marca o surgimento do período de adoção generalizada na Europa do colonialismo e do mercantilismo. Muitas terras anteriormente desconhecidas para os europeus foram descobertas durante esse período, embora a maioria já estivesse habitada. Do ponto de vista de muitos não-europeus, a Era da Descoberta marcou a chegada de colonos e invasores de um continente anteriormente desconhecido.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>A exploração global começou com as descobertas portuguesas dos arquipélagos atlânticos da Madeira e dos Açores, a costa da África e a descoberta da rota do mar para a Índia em 1498; e, em nome da Coroa de Castela (Espanha), as viagens transatlânticas de Cristóvão Colombo entre 1492 e 1502, e a primeira circunnavegação do globo em 1519-1522. Essas descobertas levaram a numerosas expedições navais nos oceanos atlântico, indiano e Pacífico e expedições terrestres nas Américas, Ásia, África e Austrália que continuaram no final do século 19 e terminaram com a exploração das regiões polares no século XX.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>A arma de Gatling é uma das mais conhecidas armas rápidas e rápidas do início da fogueira rápida, e um precursor da metralhadora moderna. Inventado por Richard Gatling, é conhecido por seu uso pelas forças da União durante a Guerra Civil Americana na década de 1860, que foi a primeira vez que foi empregado em combate. Mais tarde, foi usado de novo em numerosos conflitos militares, como a guerra de Boshin, a guerra anglo-zulu e o assalto ao monte San Juan durante a guerra hispano-americana. Também foi usado por milícias e pela Guarda Nacional em episódios da Grande Greve Ferroviária de 1877, especificamente em Pittsburgh, Pensilvânia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>A operação da pistola Gatling centrou-se em um design cíclico multi-barril que facilitou o resfriamento e sincronizou a seqüência de recarga de disparo. Cada barril disparou um único tiro quando alcançou um certo ponto do ciclo, após o qual ele expulsou o cartucho gasto, carregou uma nova rodada e, no processo, permitiu que o barril esfriasse um pouco. Esta configuração permitiu que as taxas de fogo mais altas fossem alcançadas sem o superaquecimento dos barris.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>A longsword era a arma mais versátil do campo de batalha medieval / renascentista. Era mais leve e mais fácil de transportar do que um pique, e poderia ser usado com uma ou duas mãos, permitindo que o espadachin também carregasse um escudo. No combate face a face contra pikemen, os longswordsmen estavam em uma desvantagem significativa, levando muitas perdas das armas mais longas antes que pudessem chegar a uma distância impressionante. No entanto, as unidades de palavras-chave eram mais rápidas e mais manobráveis ​​do que os pikemen - e se eles pudessem atacar seus adversários em um ataque de flanco, os pikemen eram carne morta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Os historiadores diferem sobre a origem da ferradura. Como o ferro era uma mercadoria valiosa, e todos os itens desgastados eram geralmente reforgados e reutilizados, é difícil localizar evidências arqueológicas claras. Apesar de alguns créditos os druidas, não há evidências sólidas para sustentar essa afirmação. Em 1897, quatro ferraduras de bronze com o que aparentemente foram unhas foram encontradas em um túmulo etrusco datado de cerca de 400 aC. A afirmação de alguns historiadores de que os romanos inventaram os "sapatos mule" em algum momento após 100 aC é apoiada por uma referência de Catulo que morreu em 54 aC. No entanto, essas referências ao uso de ferraduras e muleshoes em Roma, talvez tenham sido as botas de "hipopótamo", reforçadas por uma placa de ferro, em vez de ferrar faixas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>As referências existentes à ferradura pregueada são relativamente atrasadas, primeiro conhecido por ter aparecido em torno de 900 dC, mas pode ter havido utilizações anteriores dado que algumas foram encontradas em camadas de sujeira. Não há referências existentes para ferraduras antes do reinado do Imperador Leo VI e, em 973, podem ser encontradas referências ocasionais a elas. Há pouca evidência de qualquer tipo que sugira a existência de sapatos pregados antes de 500 ou 600 dC, embora haja um achado datado do século V dC de ferradura, completo com unhas, encontrado no túmulo do franco King Childeric I em Tournai, Bélgica.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cerca de 1000 dC, ferraduras de bronze fundido com furos de pregos tornaram-se comuns na Europa. Comum era um design com uma borda exterior com escamas e seis pregos. Os séculos 13 e 14 trouxeram o fabrico generalizado de ferraduras. No momento das Cruzadas (1096-1270), as ferraduras eram generalizadas e freqüentemente mencionadas em várias fontes escritas. Nesse período, devido ao valor do ferro, ferraduras foram aceitas em vez de moeda para pagar impostos. No século 13, os sapatos foram forjados em grandes quantidades e podiam ser comprados prontos. Os calçados quentes, o processo de moldar uma ferradura aquecida imediatamente antes de colocá-lo no cavalo, tornou-se comum no século XVI. A partir da necessidade de ferraduras, o artesanato da ferreteria tornou-se "um dos grandes artesanatos básicos dos tempos medievais e modernos e contribuiu para o desenvolvimento da metalurgia".</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Um Rifle é uma arma de fogo projetada para ser disparada do ombro. O interior do cano tem ranhuras "rebocadas" projetadas para girar o projétil à medida que é despedido, proporcionando maior alcance e precisão do que um projétil desprotegido. As primeiras tentativas de barris arrasados ​​na Europa ocorreram no século 15, mas as dificuldades na fabricação mantiveram o uso geral até o século 19. Os homens de fronteira americanos tinham rifles na Guerra de Independência Americana. Escaramuças e escoteiras britânicas e americanas foram equipadas com mosquetes durante as guerras napoleônicas e a Guerra de 1812, mas o tempo de carregamento lento das armas os manteve fora das mãos da infantaria regular durante alguns anos.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>A invenção da "bola minie" reduziu muito o tempo de carregamento, e os mosquetes rifados da Guerra Civil Americana estavam em uso em todos os grandes exércitos europeus. No final da Guerra Civil, o mosquete arremessado tornou-se obsoleto pelo rifle de repetição que carregava o corte, que tinha uma taxa de disparo de talvez um tiro por segundo (tão rápido como se poderia puxar a alavanca e puxar o gatilho), em comparação com o A taxa de disparo do rifle de carregamento de focinho de talvez 20 a 30 segundos por tiro para um soldado bem treinado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_CUIRASSIER_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade a Cavalo Pesada de Era Induatrial.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_CUIRASSIER_NAME">
			<Text>Couraceiro</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade de Reconhecimento e Movimento rápido da Era Renascentista. Ignora Rios quando estiver se movendo e não tem custo de desembarque.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME">
			<Text>Explorador</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade Anti-Cavalaria de Era Industrial.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME">
			<Text>Metralhadora</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade Corpo a Corpo de Era Medieval.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME">
			<Text>Guerreiro de Espada Longa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade de Cavalaria Leve de Era Medieval.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME">
			<Text>Horseman</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade corpo a corpo da Era Industrial.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME">
			<Text>Fuzileiro</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_DESCRIPTION">
			<Text>Unidade de Cerco de Era Medieval.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_NAME">
			<Text>Trebuchet</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="PLUS_15_VS_LIGHT_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC">
			<Text>+15 [ICON_Strength] de Força de Combate contra Cavalaria Leve.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="pt_BR" Tag="PLUS_20_VS_HEAVY_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC">
			<Text>+20 [ICON_Strength] de Força de Combate contra Cavalaria Pesada.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>