<GameData><LocalizedText>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_ABILITY_AUTOMATIC_GUNFIRE_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength against Melee, Anti Cavalry and Light Cavalry units.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_ABILITY_CITY_CENTER_NERF_DESCRIPTION"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_ABILITY_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Ignores rivers when moving and has no disembark cost.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_ABILITY_PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_ABILITY_PRE_GUNPOWDER_MELEE_ATTACK_DESCRIPTION"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>A cog is a type of ship that first appeared in the 10th century, and was widely used from around the 12th century on. Cogs were clinker-built, generally of oak, which was an abundant timber in the Baltic region of Prussia. This vessel was fitted with a single mast and a square-rigged single sail. These vessels were mostly associated with seagoing trade in medieval Europe, especially the Hanseatic League, particularly in the Baltic Sea region. They ranged from about 15 to 25 meters (49 to 82 ft) in length with a beam of 5 to 8 meters (16 to 26 ft), and the largest cog ships could carry up to about 200 tons. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>I Corazzieri erano unità di cavalleria con armi da fuoco e armature, apparvera la prima volta nell'Europa del quindicesimo esimo secolo. Questo termine sta a significare "colui che indossa la corazza", l'armatura che indossavano. I primi corazzieri furono il risultato della cavalleria corazzata, come l'uomo d'arme e i cavalieri, ma sostituendo le lance con le pistole come arma primaria. Nel tardo diciassettesimo secolo, i corazzieri smisero di utilizzare l'armatura sui loro arti e cominciarono ad utilizzare solo l'armatura per il torso (sia fronte che retro), e a volta un elmetto. A questi tempi, la spada era diventata l'arma principale dei corazzieri, relegando la pistola alla funzione di arma secondaria. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>L'Età della Scoperta e l'Età dell'Esplorazione dalla fine del quindicesimo secolo al diciottesimo secolo, fu un periodo storico informale e poco ricordato in Europa che ha segnato la nascita delle esplorazioni oltremare estese come fattore di potenza nella cultura Europea e l'inizio della globalizzazione. Ha segnato anche l'ascesa dei periodi, adottati a macchia d'olio in tutta Europa, del colonialismo e del mercantilismo. Molte terre precedentemente sconosciute agli Europei vennero scoperte durante questo periodo, nonostante la maggior parte di queste erano già abitate. Dal punto di vista di molti non Europei, l'Età della Scoperta ha segnato il periodo dell'arrivo dei coloni e degli invasori da un continente precedentemente sconosciuto. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>L'esplorazione globale iniziò con le scoperte portoghesi degli arcipelaghi atlantici di Madera e delle Azzorre, la costa dell'Africa e la scoperta della rotta marittima per l'India nel 1498; e, per conto della Corona di Castiglia (Spagna), i viaggi transatlantici di Cristoforo Colombo tra il 1492 e il 1502 e la prima circumnavigazione del globo nel 1519-1522. Queste scoperte portarono a numerose spedizioni navali attraverso l'oceano Atlantico, Indiano e Pacifico e spedizioni terrestri nelle Americhe, in Asia, Africa e Australia che continuarono fino alla fine del XIX secolo e terminarono con l'esplorazione delle regioni polari nel XX secolo. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Galleasses were military ships developed from large merchant galleys. Converted for military use, they were higher, larger and slower than regular ("light") galleys. They had up to 32 oars, each worked by up to 5 men. They usually had three masts and a forecastle and aftcastle. Much effort was made in Venice to make these galleasses as fast as possible to compete with regular galleys. The gun deck usually ran over the rowers' heads, but there are also pictures showing the opposite arrangement. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Galleasses usually carried more sails than true galleys and were far deadlier; a galley caught broadside lay all but helpless, since coming broadside to a galleass, as with a ship of the line, exposed an attacker to her gunfire. Relatively few galleasses were built—one disadvantage was that, being more reliant on sails, their position at the front of the galley line at the start of a battle could not be guaranteed—but they were used at the Battle of Lepanto in 1571, their firepower helping to win victory for the Holy League fleet, and some sufficiently seaworthy galleasses accompanied the Spanish Armada in 1588 (e.g. La Girona). In the 15th century, a type of light galleass, called the frigate, was built in southern European countries to answer the increasing challenge posed by the North African-based Barbary pirates in their fast galleys. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>In the Mediterranean, with its less dangerous weather and fickle winds, both galleasses and galleys continued to be in use, particularly in Venice and the Ottoman Empire, long after they became obsolete elsewhere. Later, "round ships" and galleasses were replaced by galleons and ships of the line which originated in Atlantic Europe. The first Venetian ship of the line was built in 1660. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>La Mitragliatrice Gatling è una delle prime armi a manopola, a fuoco rapido e caricata a molla più famose e la precorritrice delle armi automatiche moderne. Inventata da Richard Gatling, è conosciuta per il suo uso nelle forze dell'Unione durante la Guerra Civile Americana del 1860, la quale fu anche la prima volta che venne usata in combattimento. Più avanti, è stata usata nuovamente in numerosi conflitti militari, come la Guerra Boshin, la Guerra Anglo-Zulu e l'assalto sulla collina di San Juan durante la Guerra Ispano–Americana. Inoltre, è stata utilizzata dalle milizie e dalla Guardia Nazionale in momenti come il 'Great Railroad Strike' del 1877, e più nello specifico a Pittsburgh, in Pennsylvania. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Il centro delle operazioni della gatling è collocato su un design multicanna rotante che facilita il raffreddamento e sincronizza la sequenza di ricarica-fuoco. Ogni canna sparava un singolo colpo quando raggiungeva un punto specifico del giro, dopodichè espelleva la cartuccia utilizzata, caricava un'altra cartuccia, e nel processo, permetteva alla canna di raffreddarsi fino ad un certo punto. Questa configurazione permetteva il raggiungimento di ratei di fuoco maggiori senza che avvenisse il surriscaldamento. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>La spada lunga era l'arma più versatile dei campi di battaglia Medievali e Rinascimentali. Era più leggera e più facile da trasportare della picca, e poteva essere usata ad una o due mani, rendendo possibile all'Uomo con spada lunga il trasporto di uno scudo. Nel combattimento faccia a faccia contro gli uomini con picca, gli Uomini con spada lunga avevano uno svantaggio significativo, subendo molte perdite dalle armi più lunghe prima ancora che potessero arrivare a distanza d'attacco, però erano più veloci e si muovevano con più facilità, quindi se potevano riuscire a colpire i loro avversari dai fianchi, gli uomini con picca erano carne morta. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Gli storici non conoscono esattamente l'origine dei ferri di cavallo. A causa dell'alto valore del ferro come risorsa, e dal fatto che di solito gli oggetti rovinati venivano riforgiati e riutilizzati, è difficile collocare tutti gli indizi archeologici. Anche se alcuni credono che sia stato merito dei Druidi, non ci sono prove per supportare questa affermazione. Nel 1897 quattro ferri di cavallo di bronzo con quelli che potevano sembrare buchi per le unghie furono trovati in una tomba etrusca datata 400 A.C. La dichiarazione da parte di alcuni storici che crede che i romani abbiano creato le "scarpe per muli" poco dopo il 100 A.C. è supportato da un riferimento di Catullo, il quale morì nel 54 A.C. Comunque, Questi riferimenti per usare i ferri di cavallo e le scarpe da mulo a Roma, potevano essere degli Stivali "Ipposandali" in pelle, rinforzati con una piastra di ferro, invece di un vero e proprio ferro di cavalli inchiodato allo zoccolo. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>I riferimenti esistenti al ferro di cavallo inchiodato sono relativamente recenti, sono apparsi per la prima volta intorno al 900 d.C., ma potrebbero esserci stati usi precedenti dato che alcuni sono stati trovati in strati di sporco. Non ci sono riferimenti esistenti a ferri di cavallo inchiodati prima del regno dell'Imperatore Leone VI e nel 973 si possono trovare riferimenti occasionali. Esistono pochissime prove di alcun tipo che suggeriscono l'esistenza di scarpe inchiodate prima del 500 o 600 d.C., sebbene vi sia un reperto risalente al V secolo d.C. di un ferro di cavallo, completo di chiodi, trovato nella tomba del Re dei Franchi, Childerico I a Tournai, in Belgio. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>Intorno al 1000 d.C., i ferri di cavallo in bronzo fuso con fori per unghie diventarono comuni in Europa. Un design comune era quello con un bordo esterno smerlato e sei fori per i chiodi. Il XIII e il XIV secolo diffusero la produzione di ferri di cavallo di ferro. Al tempo delle Crociate (1096-1270), i ferri di cavallo erano molto diffusi e spesso citati in varie fonti scritte. In quel periodo, a causa del valore del ferro, i ferri di cavallo furono persino accettati al posto delle monete per pagare le tasse. Nel 13° secolo, le scarpe furono forgiate in grandi quantità e potevano essere acquistate già pronte. La calzatura a caldo, il processo di modellare un ferro di cavallo riscaldato immediatamente prima di metterlo sul cavallo, divenne comune nel 16° secolo. Dalla necessità di ferri di cavallo, l'artigianato del fabbro divenne "uno dei grandi mestieri di base dei tempi medievali e moderni" e contribuì allo sviluppo della metallurgia. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>A mortar is a device that fires projectiles at low velocities and short ranges. The mortar has traditionally been used as a weapon to propel explosive mortar bombs in high-arcing ballistic trajectories. The weapon is typically muzzle-loading with a short, often smooth-bore barrel, generally less than 15 times its caliber. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Un fucile è un'arma da fuoco designata per sparare dalla spalla. L'interno della canna ha delle incisioni "a mo' di fucile" progettate per far girare il proiettile mentre viene sparato, dandogli maggiore gittata e precisione rispetto a un proiettile sparato senza l'uso delle incisioni. I primi approcci ai fucili con canne incise in Europa avvennero nel quindicesimo secolo, ma le difficoltà nella manifattura ne impedirono l'utilizzo fino diciannoveismo. I pionieri americani avevano fucili nella Guerra di Indipendenza Americana. Gli schermagliatori ed esploratori americani e britannici vennero equipaggiati con moschetti a canna incisa durante le Guerre Napoleoniche e la Guerra del 1812, ma la lentezza nel caricamento dell'arma tenne il fucile fuori dalle mani dei soldati negli anni a venire. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>L'invenzione del "pallino" ridusse di molto la durata del caricamento, ed entro la prima Guerra Civile Americana i moschetti incisi vennero usati in tutti i principali eserciti Europei. Per la fine della Guerra Civile questi vennero resi obsoleti dai fucili a ripetizione o a leva, i quali avevano un rateo di fuoco di 1 colpo al secondo (in base alla velocità con cui uno poteva tirare indietro la leva e rimetterla a posto). Comparato al nuovo fucile, quello vecchio aveva un rateo di forse fra i 20 ed i 30 secondi per colpo per un soldato addestrato. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Self-propelled artillery (also called mobile artillery or locomotive artillery) is artillery equipped with its own propulsion system to move towards its target. Within the term are covered self-propelled guns (or howitzers) and rocket artillery. They are high mobility vehicles, usually based on continuous tracks carrying either a large howitzer, field gun, a mortar or some form of rocket or missile launcher. They are usually used for long-range indirect bombardment support on the battlefield. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>In the past, self-propelled artillery has included direct-fire vehicles, such as assault guns and tank destroyers. These have been heavily armoured vehicles, the former providing close fire-support for infantry and the latter acting as specialized anti-tank vehicles. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>Modern self-propelled artillery vehicles may superficially resemble tanks, but they are generally lightly armoured, too lightly to survive in direct-fire combat. However, they protect their crews against shrapnel and small arms and are therefore usually included as armoured fighting vehicles. Many are equipped with machine guns for defense against enemy infantry. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text>The key advantage of self-propelled over towed artillery is that it can be brought into action much faster. Before the towed artillery can be used, it has to stop, unlimber and set up the guns. To move position, the guns must be limbered up again and brought—usually towed—to the new location. By comparison, self-propelled artillery can stop at a chosen location and begin firing almost immediately, then quickly move on to a new position. This shoot-and-scoot ability is very useful in a mobile conflict and particularly on the advance. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>The trebuchet is a powerful Medieval siege weapon. First appearing in Europe in the 12th century, the trebuchet could hurl a 300-lb missile into or over the enemy's walls at long distance. The Medieval European version of the trebuchet was a "counterweight" machine. It consisted of a very long wooden arm with a sling on one end and a heavy weight on the other, mounted on a heavy wooden framework. The long arm was winched down, raising the heavy weight, and a missile was placed in the sling. When released, the weight would come down and the arm would whip up into the air, hurling the missile a huge distance. These machines were generally not mobile and required a long process of assembly, limiting their effective use to protracted sieges. </Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_COG_DESCRIPTION"><Text>Medieval Era Naval Melee unit.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_COG_NAME"><Text>Cog</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_DESCRIPTION"><Text>Unità di cavalleria pesante di epoca industriale.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_NAME"><Text>Corazziere</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Unità di ricognizione di epoca rinascimentale veloce. Ignora i fiumi quando si muove e non ha costo di disimbarco.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME"><Text>Esploratore</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_DESCRIPTION"><Text>Medieval Era Naval Ranged unit. +8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_NAME"><Text>Galleass</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION"><Text>Unità anti-cavalleria di epoca industriale.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME"><Text>Mitragliatrice Gatling</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION"><Text>Unità da mischia di epoca medievale.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME"><Text>Guerriero con Spada Lunga</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MACHINE_GUN_DESCRIPTION"><Text>Atomic era Ranged unit. +8 [ICON_Strength] Combat Strength against Melee, Anti Cavalry and Light Cavalry units.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION"><Text>Unità di cavalleria leggera di epoca medievale.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME"><Text>Cavallerizzo</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_DESCRIPTION"><Text>Atomic era Ranged unit.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_NAME"><Text>Mortar</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION"><Text>Unità da mischia di epoca industriale.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME"><Text>Fuciliere</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Information era Ranged unit.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_NAME"><Text>Rocket Launcher</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Information era Siege unit.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_NAME"><Text>Self Propelled Artillery</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_DESCRIPTION"><Text>Medieval Siege unit.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_NAME"><Text>Trebuchet</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="MINUS_X_VS_CITY_CENTERS_DESC"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_15_VS_LIGHT_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+15 alla [ICON_Strength] Forza di combattimento contro cavalleria leggera.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_20_VS_HEAVY_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+20 alla [ICON_Strength] Forza di combattimento contro cavalleria pesante.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_X_VS_MELEE_ANTICAV_LIGHTCAV_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength against Melee, Anti Cavalry and Light Cavalry units.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_X_VS_PRE_GUNPOWDER_MELEE_DESC"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
</LocalizedText></GameData>
