<GameData><LocalizedText>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_ABILITY_AUTOMATIC_GUNFIRE_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength against Melee, Anti Cavalry and Light Cavalry units.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_ABILITY_CITY_CENTER_NERF_DESCRIPTION"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_ABILITY_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Ignores rivers when moving and has no disembark cost.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_ABILITY_PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_ABILITY_PRE_GUNPOWDER_MELEE_ATTACK_DESCRIPTION"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Ein Segelschiff der Hanse das eigentlich zum Handel diente, in Kriegszeiten allerdings mit Kanonen ausgestattet wurde. Die Länge der spätmittelalterlichen Koggen betrug etwa 20–30 m, die Breite 5–8 m. Die Segelfläche lag bei ca. 200 m². Die Geschwindigkeit betrug nach Versuchen mit nachgebauten Koggen etwa 3,5 Knoten bei Windstärke 3 und 6 Knoten bei Windstärke 6. Koggen konnten also auch bei mäßigem Wind schneller fahren als Fuhrwerke auf dem Land. Probleme gab es jedoch bei Gegenwind. Kreuzen war wohl nur bei schwachem Wind möglich, da die Schiffe für ihre Länge relativ breit waren. Dafür konnte eine Kogge mit vergleichsweise kleiner Besatzung große Mengen Fracht transportieren. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Kürassiere waren mit Brustpanzern und Pistolen bewaffnete Truppengattung der schweren Kavallerie, die erstmals im 16. Jahrhundert auftraten. Der ursprüngliche französische Begriff "cuirasse" bedeutet soviel wie Lederpanzer. Die Kürassiere enstanden durch das Aufkommen von Radschlosspistolen in der Reiterei und stellten das Bindeglied zwischen gepanzerten Lanzenreitern und frühmoderner Kavallerie dar. Seit der zweiten Hälfte des 17. Jahrhunderts gingen die Kürassiere dazu über, nur noch einen Brust- und Rückenpanzer, den Kürass, und teilweise noch einen offenen Helm zu tragen. Zu dieser Zeit und dann im 18. Jahrhundert waren die Kürassiere typischerweise mit zwei Pistolen, einem Karabiner und dem Pallasch bewaffnet. function. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Das Zeitalter der großen geografischen Entdeckungen des 15. bis 18. Jahrhunderts ist ein Arbeitsbegriff zur Periodisierung der Entdeckungsgeschichte als Teilgebiet der Weltgeschichte, genauer genommen der europäischen Geschichte. Es weitete den Blick der Europäer für bisher unbekannte Teile der Erde in Asien, Afrika und Amerika. Weil aber die „entdeckten“ Länder meist schon besiedelt waren, verwendet man in der Geschichtswissenschaft heute auch den Begriff Zeitalter der europäischen Expansion. Mit den Entdeckungen neuer Teile der Erde wird auch das Kolonialzeitalter eingeläutet, eine Epoche der Unterdrückung, Ausbeutung und Ausrottung von Völkern durch europäische Großmächte. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Globale Erforschung hat mit den portugiesischen Entdeckungen der Atlantischen Archipel der Madeira und der Azoren, der Küste Afrikas und der Entdeckung des Seewegs nach Indien 1498 angefangen. Außerdem im Auftrag der Krone von Kastilien (Spanien), die transatlantischen Reisen von Christoph Kolumbus zwischen 1492 und 1502 und der ersten Umschiffung der Erdkugel zwischen 1519-1522. Diese Entdeckungen haben zu zahlreichen Marineentdeckungsreisen über den Atlantik, die pazifischen und Indianerozeane und den Landentdeckungsreisen in Amerika, Asien, Afrika und Australien geführt. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Eine Kombination aus Segel- und Ruderschiff und geistiger Nachfolger der Galeere. ie war etwa 50 Meter lang und hatte zwischen 800 und 1200 Mann an Bord. Galeassen waren höher gebaut als Galeeren und konnten so nur schwer geentert werden. Während bei Galeeren dieser Epoche alle Geschütze am Bug konzentriert waren, wurde die Bewaffnung der Galeassen über das ganze Schiff verteilt, auf dem Ruderdeck oder auf einem Deck oberhalb der Ruderer. So konnten Galeassen auch nach Backbord und Steuerbord feuern, während die damaligen Galeeren nur in Fahrtrichtung schießen konnten. So rechnete man, dass die Kampfkraft einer Galeasse der Kampfkraft von fünf Galeeren entsprach. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Die Gatling Gun war das erste erfolgreiche schnellfeuernde Repetiergeschütz. Sie ist ein Vorläufer des Maschinengewehrs und Begründer der Gatling-Waffenklasse. Entwickelt wurde sie im Jahre 1861 vom US-amerikanischen Erfinder Richard Jordan Gatling. Obwohl die Gatling Gun schon im Juni 1864 im Amerikanischen Bürgerkrieg vom Unionsgeneral Benjamin Franklin Butler bei Petersburg eingesetzt wurde, dauerte es Jahrzehnte, bis Taktiken entwickelt wurden, welche die Vorteile der Waffe zur Geltung brachten. Der nächste Einsatz war der Deutsch-Französische Krieg, in dem die Franzosen 1871 einige Gatling Guns in der Schlacht bei Le Mans nutzten. In großem Umfang kam die Waffe erstmals im Russisch-Osmanischen Krieg von 1877 bis 1878 durch Russland vor allem bei den Schlachten um Plewen und Nikopol zum Einsatz. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Die Läufe einer Gatlingwaffe sind parallel um die Rotationsachse montiert. Dieses Laufbündel wird von Hand über eine Kurbel kontinuierlich angetrieben. Die Kulisse bringt den Verschluss während eines vollen Umgangs in Ladeposition, schiebt ihn nach vorn in Schussposition und blockiert ihn dort, während der auf einer Rampe aufgelaufene Zündstift den Schuss auslöst. Daraufhin bringt sie den Verschluss wieder zurück in Ladeposition. Im oberen Durchgang, in der Ladeposition des Laufes, fällt eine Patrone aus dem Magazin in die Laufmulde, und im unteren Durchgang zieht der Verschluss die leere Hülse aus welche zu Boden fällt. Der Prozess läuft kontinuierlich ab. Jeder Lauf gibt pro Umdrehung des Laufbündels einen Schuss ab. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Anderthalbhänder ist eine Bezeichnung für mehrere Typen des spätmittelalterlichen und renaissancezeitlichen Schwertes. Es stellt im Allgemeinen eine Übergangsstufe zwischen dem europäischen Kampfschwert und dem Langschwert dar. Da auf Grund der überragenden Schutzwirkung von Plattenrüstungen im Kampf kein Schild mehr getragen werden musste, konnte man beide Hände für das Führen des Schwerts benutzen auch wenn das tragen eines Schildes weiterhin möglich war. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Schon in der Antike suchten die Menschen nach einem Schutz für die Hufe, die von hartem, steinigem Boden stark abgenutzt werden. Besonders mit der militärischen Nutzung des Pferdes wurde der Hufschutz zu einer Notwendigkeit, denn im Krieg wurden die Pferde über ihre natürlichen Grenzen hinweg beansprucht. Sogenannte Hipposandalen sind antike Vorläufer heutiger Hufschuhe für Pferde. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Genagelte Hufeisen, wie sie bis heute verwendet werden, scheinen von den Kelten erfunden worden zu sein. Seit spätkeltischer Zeit (1. oder 2. Jahrhundert v. Chr.) in Gebrauch, wurden sie von den Römern übernommen und modifiziert. Zahlreicher werden die Funde aufgenagelter Hufeisen erst um 600. Trotz einzelner antiker Belege datieren viele Historiker die Erfindung des genagelten Hufeisens daher weiter ins frühe Mittelalter. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Der Begriff Mörser bezeichnet ein Steilfeuergeschütz mit kurzem Rohr. Mörser im modernen Sinne als organische Unterstützungswaffen von Kampfverbänden sind Waffen für jede Kampfart. Sie ergänzen das Feuer der Flachfeuerwaffen gegen Ziele, gegen die diese nicht wirken können. Der erste Einsatz von Mörsern erfolgte im späten Mittelalter während der Eroberung von Konstantinopel (1453). </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Das Gewehr ist nach heutigem Sprachgebrauch mit Ausnahme des Luftgewehrs eine zu den Handfeuerwaffen zählende Schusswaffe, die als Schulterwaffe (von der Schulter geschossen) mit zwei Händen zu bedienen ist. Das Gewehr kann einen gezogenen oder glatten Lauf besitzen. Gezogene Läufe besitzen ausgeformte helixförmige Nuten, die dem Projektil einen Drall verleihen und dadurch die Geschossflugbahn stabilisieren. In der Literatur werden Büchsenmacher aus Nürnberg, Leipzig und Wien erstmalig in der Zeit zwischen 1450 und 1500 erwähnt. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Das Minié-Geschoss ist ein Bleigeschosstyp, der vom französischen Offizier Claude Etienne Minié 1846 für Vorderlader entwickelt wurde. Die Unterkalibrierung erleichtert das Laden des Geschosses auch bei starker Verschmauchung und die Muskete wurde im 18. Jahrhundert zur Hauptwaffe der Fußtruppen. Zum Ende des Sezessionskrieges wurden Musketen durch die Einführung von Repetierbüchsen obsolet, da Repetierbüchsen eine deutlich höhere Feuerrate aufwiesen. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Eine Selbstfahrlafette ist eine Lafette, die mit integriertem Motor auf einem Rad- oder Kettenfahrgestell autonom beweglich ist. Meist ist zumindest der Motor- und Fahrerbereich gepanzert. Panzerhaubitzen wie die Panzerhaubitze Hummel kamen im Zweiten Weltkrieg auf, um den Artillerieeinheiten eine größere Mobilität und einen gewissen Schutz zu geben, damit Panzerverbände unmittelbar begleitet und unterstützt werden konnten, und um die Artillerie beweglich, zusätzlich als Gefechtsmittel zur beweglichen Bekämpfung von feindlichen Kampfpanzern und Infanterie einsetzen zu können. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Früher beinhalteten Selbstfahrlafetten Fahrzeuge wie Sturmgeschütze und Jagdpanzer. Während des Zweiten Weltkrieges teilten sich die Verwendungszwecke auf in gepanzerte Panzerjäger zur Panzerabwehr und die eigentlichen Sturmgeschütze zur unmittelbaren Feuerunterstützung der Infanterie. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>Zwar entspricht die Konstruktion des Fahrgestells mit Gleisketten in der Regel der eines Kampfpanzers in originaler oder modifizierter Form, jedoch unterscheiden sich Wanne und Geschützturm wegen der unterschiedlichen Anforderungen grundlegend von denen eines Kampfpanzers. Die Panzerung ist oft nur ausreichend um Schutz vor Splittern und kleinkalibriger Munition zu bieten. Viele Panzerhaubitzen sind mit Maschinengewehren zur Infanterie Abwehr ausgestattet. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text>Moderne Ortungstechniken ermöglichen rasches Gegenfeuer. Konsequenz ist ein weitgehender Ersatz gezogener Artilleriegeschütze durch die Panzerartillerie. Denn deren bewegliche Geschütze können nach einem Feuerschlag die Feuerstellung in der Regel verlassen, bevor gegnerische Artillerie die Feuerstellung orten und unter Feuer nehmen kann. Der Truppenführer hat eine Möglichkeit, den Schwerpunkt auf dem Gefechtsfeld schnell und flexibel zu bilden oder zu verlegen. Dabei sind die Autonomie der Feuerleitung und der Navigation, sowie die Mobilität und die große Zahl an zur Verfügung stehenden Munitionssorten entscheidend für ihren Einsatzwert. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Die Blide war die größte und präziseste Wurfwaffe unter den mittelalterlichen Belagerungsgeräten und eine Unterform des Katapults. Andere Bezeichnungen sind Tribock, Tribok sowie Trebuchet. In Mitteleuropa trat die Blide ab etwa 1200 auf. Vorgänger war die in Mitteleuropa bereits seit dem 10. Jahrhundert nachweisbare Zugblide, bei der bis zu 50 Mann mit Seilen den kurzen Hebelarm ruckartig nach unten zogen. </Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_COG_DESCRIPTION"><Text>Marine-Nahkampf Einheit aus dem Mittelalter.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_COG_NAME"><Text>Kogge</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_DESCRIPTION"><Text>Schwere Kavallerieeinheit des Industriezeitalters.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_NAME"><Text>Kürassier</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Schnelle Aufklärungseinheit der Rennaissance. Ignoriert Flüsse und "Ausschiffen" kostet keine Bewegungspunkte.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME"><Text>Erkunder</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_DESCRIPTION"><Text>Marine-Fernkampf Einheit aus dem Mittelalter. +8 [ICON_Strength] Kampfstärke bei Verteidigung.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_NAME"><Text>Galeasse</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION"><Text>Fernkampfeinheit des Industriezeitalters. +8 [ICON_Strength] Kampfstärke gegen Nahkampf, Anti Kavallerie und Leichte Kavallerie Einheiten.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME"><Text>Gatling-Repetiergeschütz</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION"><Text>Nahkampfeinheit des Mittelalters.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME"><Text>Langschwertkämpfer</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_MACHINE_GUN_DESCRIPTION"><Text>Fernkampfeinheit des Atomzeitalters. +8 [ICON_Strength] Kampfstärke gegen Nahkampf, Anti Kavallerie und Leichte Kavallerie Einheiten.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION"><Text>Leichte Kavallerieeinheit des Mittelalters. Ersetzt den Reiter</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME"><Text>Leicht gepanzerter Reiter</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_DESCRIPTION"><Text>Fernkampfeinheit des Atomzeitalters.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_NAME"><Text>Mörser</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION"><Text>Nahkampfeinheit des Industriezeitalters.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME"><Text>Schütze</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Fernkampfeinheit des Informationszeitalters.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_NAME"><Text>Racketenwerfer</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Belagerungseinheit des Informationszeitalters.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_NAME"><Text>Selbstfahrlafette</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_DESCRIPTION"><Text>Mittelalterliche Belagerungseinheit.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_NAME"><Text>Blide</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="MINUS_X_VS_CITY_CENTERS_DESC"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="PLUS_15_VS_LIGHT_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+15 [ICON_Strength] Kampfstärke gegen leichte Kavallerie.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="PLUS_20_VS_HEAVY_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+20 [ICON_Strength] Kampfstärke gegen schwere Kavallerie.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="PLUS_X_VS_MELEE_ANTICAV_LIGHTCAV_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] Kampfstärke gegen Nahkampf, Anti Kavallerie und Leichte Kavallerie Einheiten.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="PLUS_X_VS_PRE_GUNPOWDER_MELEE_DESC"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="de_DE" Tag="PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
</LocalizedText></GameData>
