<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Los coraceros eran jinetes de melé armados con sable y protegidos por corazas y casco de hierro que formaban un cuerpo de caballería pesada aparecida en Europa en el último tercio del siglo XV. Los primeros coraceros fueron sucesores de los caballeros medievales, de los que no distinguían mucho, ya que también llevaban armadura completa. Se diferenciaban sólo por el uso de pistolas y botas de montar. Gradualmente los coraceros disminuyeron la cantidad de piezas de la armadura para obtener sólo la coraza y los cascos de hierro. Particularmente famosos fueron los regimientos de coraceros franceses ("cuirassiers", en francés) usados durante las Guerras Napoleónicas en casi todos los teatros de guerra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>La era de los descubrimientos fue un período histórico que dio comienzo a principios del siglo XV extendiéndose hasta comienzos del siglo XVIII. Durante esta época los europeos, principalmente portugueses, españoles y británicos, recorrieron casi la totalidad del Planeta, cartografiándolo y conquistándolo en buena medida. El motivo de dicha expansión vino por la necesidad de acceder a las riquezas de Asia con las cuales contribuir al mercantilismo europeo, pero la causa o causas últimas siguen siendo discutidas.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>La exploración global comenzó con los descubrimientos portugueses de los archipiélagos de Maderia y las Azores en el Atlántico, la costa de África, y el descubrimiento de la ruta por mar a la India en 1498; y, en nombre  de la Corona de Castilla, el Pasaje trans-Atlántico de Cristóbal Colón entre 1492 y 1502, y la primera circunnavegación del globo en 1519-1522. Estos descubrimientos condujeron a numerosas expediciones navales a través de los océanos Atlántico, Indio y Pacífico, y expediciones por tierra en las Américas, Asia, África, y Australia que continuaron durante el siglo XIX, y terminaron con la exploración de las regiones polares en el siglo XX.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>La espada larga era el arma más versátil del campo de batalla medieval/renacentista. Era más ligera y fácil de llevar que una pica, y podía ser usada a una o dos manos, haciendo posible que un espadachín pueda llevar un escudo. En combate cara-a-cara contra piqueros los espadachines estaban a una desventaja significativa, tomando muchas bajas debido a las armas más largas antes de poder entrar en distancia de ataque. Sin embargo, los espadachines eran más rápidos y maniobrables que los piqueros - y si les podían dar por el flanco, los piqueros eran carne muerta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>El rifle es un arma de fuego diseñado para ser disparado desde el hombro. El interior del barril ha sido rayada de manera helicoidal para que el proyectil gire cuando se dispare, confiriéndole mayor rango y precisión que uno sin rayar. Los primeros intentos de rayar barriles en Europa ocurrieron en el siglo XV, pero dificultades en la fabricación lo mantuvieron lejos del uso general hasta el siglo XIX. Los fronterizos americanos tenían rifles en la Guerra de la Independencia Americana. Vanguardia británica y americana, y exploradores estaban equipados con mosquetes rayados durante la Guerra Napoleónica y la Guerra de 1812, pero el tiempo de carga más lento del arma la mantuvo lejos de las manos de la infantería estándar durante varios años.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>La invención de la "bala Minié" redujo extremadamente el tiempo de recarga, y al llegar la guerra civil estadounidense mosquetes rayados estaban incluidos en la mayoría de ejércitos europeos. Al final de la guerra civil el mosquete se volvió obsoleto ante el rifle de repetición de retrocarga, que poseía una cadencia de disparo de tal vez un disparo por segundo (tan rápido como uno pudiera amartillar la palanca y disparar), comparado con los fusiles de pedernal que tenían una cadencia de 20 a 30 segundos por disparo para un soldado bien entrenado.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_CUIRASSIER_DESCRIPTION">
			<Text>Unidad de caballería pesada de la edad industrial</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_CUIRASSIER_NAME">
			<Text>Coracero (Cuirassier)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION">
			<Text>Unidad del renacimiento de reconocimiento con movimiento rapido. Ignora los rios y no tiene penalizacion al movimiento al desembarcar</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME">
			<Text>Explorador</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidad anti-caballería de la edad industrial. Se mejora desde piquero. Se mejora a tripulación antitanque.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME">
			<Text>Ametralladora Gatling</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidad medieval de combate cuerpo a cuerpo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME">
			<Text>Guerrero con espada larga</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Caballeria ligera de la edad medieval</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME">
			<Text>Montaraz</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unidad cuerpo a cuerpo de la edad industrial</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="es_ES" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME">
			<Text>Fusilero </Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>