<GameData><LocalizedText>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_ABILITY_AUTOMATIC_GUNFIRE_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength against Melee, Anti Cavalry and Light Cavalry units.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_ABILITY_CITY_CENTER_NERF_DESCRIPTION"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_ABILITY_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Ignores rivers when moving and has no disembark cost.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_ABILITY_PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_ABILITY_PRE_GUNPOWDER_MELEE_ATTACK_DESCRIPTION"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>A cog is a type of ship that first appeared in the 10th century, and was widely used from around the 12th century on. Cogs were clinker-built, generally of oak, which was an abundant timber in the Baltic region of Prussia. This vessel was fitted with a single mast and a square-rigged single sail. These vessels were mostly associated with seagoing trade in medieval Europe, especially the Hanseatic League, particularly in the Baltic Sea region. They ranged from about 15 to 25 meters (49 to 82 ft) in length with a beam of 5 to 8 meters (16 to 26 ft), and the largest cog ships could carry up to about 200 tons. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Kirasjerzy byli kawalerią wyposażoną w zbroję i broń palną, która pojawiłą się po raz pierwszy w Europie końca XV wieku. Ten francuski termin oznacza "ten z pancerzem". Pierwsi kirasjerzy powstali w wyniku odrzucenia przez kawalerię pancerną (np. lansjerów), swoich włóczni i użycia pistoletów jako głównej broni. W XVII wieku kirasjerzy rezygnowali ze zbroi kończyn, by pozostać tylko z napierśnikiem i płytą tylną, a czasem hełmem. W tym czasie miecz stał się główną bronią kirasjera, a pistolety objęły funkcję drugoplanową. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Wiek Odkryć lub Wiek Eksploracji od końca XV wieku do XVIII wieku był nieformalnym i luźno określonym europejskim okresem historycznym, wyznaczającym czas, w którym rozległa eksploracja zamorska stała się potężnym czynnikiem w kulturze europejskiej i początkiem globalizacji. Oznacza również wzrost okresu powszechnego przyjęcia w Europie kolonializmu i merkantylizmu. W tym czasie odkryto wiele ziem nieznanych dotąd Europejczykom, choć większość z nich była już zamieszkała. Z perspektywy wielu nie-Europejczyków Wiek Odkryć oznaczał przybycie osadników i najeźdźców z nieznanego wcześniej kontynentu. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Globalne eksploracje rozpoczęły się od portugalskich odkryć atlantyckich archipelagów Madery i Azorów, wybrzeża Afryki oraz odkrycia drogi morskiej do Indii w 1498 roku; od transatlantyckich podróży Krzysztofa Kolumba w latach 1492-1502 (w imieniu Korony Kastylijskiej) oraz od pierwszego okrążanie globu w latach 1519-1522. Te odkrycia doprowadziły do licznych ekspedycji morskich przez Atlantyk, wody Oceanu Indyjskiego i Pacyfiku oraz wyprawy lądowe w Amerykach, Azji, Afryce i Australii, które trwały do końca XIX wieku, a zakończyły się eksploracją regionów polarnych w XX wieku . </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Galleasses were military ships developed from large merchant galleys. Converted for military use, they were higher, larger and slower than regular ("light") galleys. They had up to 32 oars, each worked by up to 5 men. They usually had three masts and a forecastle and aftcastle. Much effort was made in Venice to make these galleasses as fast as possible to compete with regular galleys. The gun deck usually ran over the rowers' heads, but there are also pictures showing the opposite arrangement. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Galleasses usually carried more sails than true galleys and were far deadlier; a galley caught broadside lay all but helpless, since coming broadside to a galleass, as with a ship of the line, exposed an attacker to her gunfire. Relatively few galleasses were built—one disadvantage was that, being more reliant on sails, their position at the front of the galley line at the start of a battle could not be guaranteed—but they were used at the Battle of Lepanto in 1571, their firepower helping to win victory for the Holy League fleet, and some sufficiently seaworthy galleasses accompanied the Spanish Armada in 1588 (e.g. La Girona). In the 15th century, a type of light galleass, called the frigate, was built in southern European countries to answer the increasing challenge posed by the North African-based Barbary pirates in their fast galleys. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>In the Mediterranean, with its less dangerous weather and fickle winds, both galleasses and galleys continued to be in use, particularly in Venice and the Ottoman Empire, long after they became obsolete elsewhere. Later, "round ships" and galleasses were replaced by galleons and ships of the line which originated in Atlantic Europe. The first Venetian ship of the line was built in 1660. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Karabin Gatlinga jest jedną z najbardziej znanych szybkostrzelnych broni ręcznych, ładowaną ręcznie, a także prekursorem nowoczesnego karabinu maszynowego. Wymyślona przez Richarda Gatlinga, znana jest z użycia jej przez siły Unii podczas amerykańskiej wojny domowej w latach 60. XIX wieku, kiedy to po raz pierwszy została użyta w walce. Później wykorzystano ją ponownie w licznych konfliktach zbrojnych, takich jak wojna boshin (w Japonii), wojna anglo-zuluska i natarcie na wzgórze San Juan podczas wojny hiszpańsko-amerykańskiej. Była również używana przez milicję i Gwardię Narodową w odcinkach Wielkiego Przełomu Kolei z 1877 roku, szczególnie w Pittsburghu w Pensylwanii. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Działanie Karabinu Gatlinga opierało się na cyklicznej konstrukcji z wieloma lufami, co ułatwiało chłodzenie i synchronizowało sekwencję ponownego zapłonu. Każda lufa wystrzeliwała pojedynczy strzał, gdy dotarła do określonego punktu w cyklu, po czym wyrzucała zużytą łuskę, załadowywała nowy pocisk, a przy tym nieco stygła. Taka konfiguracja umożliwiła osiągnięcie większej liczby strzałów na minutę bez przegrzewania broni. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Długi miecz był najbardziej wszechstronną bronią na polu bitwy średniowiecza i renesansu. Był lżejszy i łatwiejszy do przenoszenia niż pika, i mógł być używany jedno lub dwuręcznie, umożliwiając szermierzowi noszenie tarczy. W walce twarzą w twarz z pikinierami, ciężkozbrojni znajdowali się w niekorzystnej sytuacji, ponosząc wiele ofiar od dłuższych broni, zanim zdążyli nawet pokonać dystans. Jednak jednostki ciężkozbrojnych były szybsze i bardziej zwrotne niż pikinierzy - i jeśli potrafili uderzyć swoich przeciwników z flanki, pikinierzy nie mieli żadnych szans. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Historycy spierają się o pochodzenie podkowy. Ponieważ żelazo było cennym towarem, a wszelkie zużyte przedmioty były ówcześnie przekuwane i ponownie wykorzystywane, trudno jest znaleźć wyraźne dowody archeologiczne. Chociaż niektórzy twierdzą, że za wynalezieniem podków stoją Druidzi, nie ma konkretnych dowodów na poparcie tego twierdzenia. W 1897 r. znaleziono cztery brązowe podkowy z widocznymi dziurami w grobie Etrusków datowane na 400 r.p.n.e. Twierdzenie niektórych historyków, że Rzymianie wymyślili "buty mułów" po 100 roku przed Chrystusem, jest poparte odwołaniem do Katuliusza, który zmarł w 54 r.p.n.e. Jednak te odniesienia do używania podków w Rzymie mogły tyczyć się raczej skórzanych butów przypominających sandały, wzmocnionych żelaznymi talerzami, niż typowych podków. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Istniejące odniesienia do podkuwania koni są stosunkowo późne; pierwsze znane pojawiły się około 900 r.n.e., ale mogły być stosowane wcześniej, biorąc pod uwagę, że niektóre zostały znalezione w warstwach ziemi. Nie ma żadnych aktualnych odniesień do podkuwania koni przed panowaniem cesarza Leo VI i od 973 r.n.e., gdy to można znaleźć okazjonalne odniesienia do tego procederu. Istnieje bardzo niewiele dowodów sugerujących istnienie podków przed rokiem 500 lub 600, chociaż istnieje znalezisko datowane na V wiek naszej ery - podkowa, wraz z gwoździami, znaleziona w grobowcu króla franków Childerica I w Tournai w Belgii. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>Około 1000 r.p.n.e., brązowe podkowy z otworami na gwoździe stały się powszechne w Europie. Typowy był wzór z wyprofilowanym zewnętrznym obrzeżem i sześcioma otworami na gwoździe. XIII i XIV wiek przyniosły powszechną produkcję żelaznych podków. W czasach wypraw krzyżowych (1096-1270) podkowy były powszechne i często wspominane w różnych źródłach pisanych. W tym okresie, ze względu na wartość żelaza, zamiast monet płacono nawet końskimi podkowami. W XIII wieku buty były kute w dużych ilościach i można je było kupić w gotowej postaci (nie na miarę, jak dotychczas). Gorące podkuwanie, proces kształtowania rozgrzanej podkowy tuż przed umieszczeniem go na koniu, stało się powszechne w XVI wieku. Od potrzeby podków rzemiosło kowalstwa stało się "jednym z największych rzemiosł średniowiecznych i współczesnych, i przyczyniło się do rozwoju hutnictwa." </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Moździerz to urządzenie, które wystrzeliwuje pociski przy małych prędkościach i krótkich zasięgach. Tradycyjnie był używany jako broń do wystrzeliwania bomb w wysoko-łukowych trajektoriach balistycznych. Ładowany jest przez kaganiec za pomocą krótkiej, często gładkiej lufy, zwykle mniejszej niż 15-krotność jej kalibru. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Karabin to broń palna przeznaczona do strzelania z ramienia. Wnętrze lufy ma gwintowane ("spękane") rowki zaprojektowane do obracania pocisku podczas wystrzału, dając mu większy zasięg i dokładność niż niepocięty pocisk. Najwcześniejsze próby gwintowania luf w Europie miały miejsce w XV wieku, ale trudności w produkcji powstrzymały je od powszechnego użytku aż do XIX wieku. Amerykańscy uderzeniowcy mieli karabiny wojnie o niepodległość. Brytyjscy i amerykańscy harcownicy i zwiadowcy byli wyposażeni w gwintowane karabiny podczas wojen napoleońskich i wojny 1812 roku, ale wolniejszy czas ładowania broni nie pozwalał na użycie przez przeciątną piechotę jeszcze przez kilka lat. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Wynalezienie "pocisku Minie'go" znacznie skróciło czas ładowania, a nidługo potem muszkiety używane podczas wojny secesyjnej zagościły we wszystkich większych armiach europejskich. Pod koniec wojny secesyjnej muszkiet został wyparty przez karabin samopowtarzalny, który strzelał z szybkością jednego strzału na sekundę (tak szybko, jak można było naciągnąć dźwignię i pociągnąć za spust). Dla porównania: szybkostrzelność muszkietu wynosiła od 20 do 30 sekund na strzał dla dobrze wyszkolonego żołnierza. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Artyleria samobieżna (zwana także artylerią mobilną lub artylerią ruchomą) jest artylerią wyposażoną we własny układ napędowy. Termin ten obejmuje działka samobieżne (lub haubice) i artylerię rakietową. Są to pojazdy o wysokiej mobilności, zazwyczaj używające gąsienic zamiast kół. Uzbrojeniem może być duża haubica, działo polowe, moździerz albo wyrzutnia rakiet lub pocisków. Artyleria zwykle używana jest do wsparcia bombardowania pośredniego na dalekim zasięgu. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>W przeszłości do samobieżnej artyleri zaliczano karabiny szturmowe i niszczyciele czołgów. Były to ciężkozbrojne pojazdy, z których pierwszy zapewniał bliskie wsparcie ogniowe piechocie, a drugi działał jako wyspecjalizowane pojazdy przeciwczołgowe. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>Nowoczesne samobieżne pojazdy artyleryjskie mogą przypominać czołgi, ale zwykle są lekko opancerzone, zbyt lekko, by przetrwać w walce bezpośredniej. Jednak chronią one swoje załogi przed odłamkami i bronią ręczną, dlatego zazwyczaj spełniają swą rolę jako opancerzone pojazdy bojowe. Wiele jest wyposażonych w karabiny maszynowe do obrony przed piechotą wroga. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text>Główną zaletą altylerii samobieżnej nad holowaną artylerią jest to, że można ją uruchomić znacznie szybciej. Zanim holowana artyleria zostanie użyta, musi zatrzymać się, odłączyć i ustawić działa. Aby zmienić pozycję, broń musi być ponownie unieruchomiona i przeniesiona - zwykle odholowana - w nowe miejsce. Dla porównania, artyleria samobieżna może zatrzymać się w wybranym miejscu i niemal natychmiast rozpocząć strzelanie, a następnie szybko przejść do nowej pozycji. Ta umiejętność strzelania i ruchu jest bardzo przydatna w konfliktach mobilnych, a szczególnie podczas uderzenia. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Trebusz jest potężną średniowieczną bronią oblężniczą. Po raz pierwszy pojawił się w Europie w XII wieku. Mmógł rzucić pocisk ważący 140 kilogramów na, lub ponad ściany wroga z dużej odległości. Średniowieczna europejska wersja trebusza była maszyną "przeciwwagi". Składał się on z bardzo długiego drewnianego ramienia z procą na jednym końcu i ciężaru na drugim. Całość była osadzona na ciężkiej drewnianej ramie. Długie ramię było wyciągnięte, podnosząc ciężki ciężar, a pocisk umieszczony w temblaku. Po zwolnieniu blokady waga opadała, a ramię miotało pocisk na dużą odległość. Maszyny te zasadniczo nie były mobilne i wymagały długiego procesu montażu, ograniczając ich efektywne wykorzystanie do przedłużających się oblężeń. </Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_COG_DESCRIPTION"><Text>Medieval Era Naval Melee unit.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_COG_NAME"><Text>Cog</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_DESCRIPTION"><Text>Jednostka ciężkiej kawalerii epoki przemysłowej.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_NAME"><Text>Kirasjerzy</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Szybka jednostka zwiadowcza epoki renesansu. Ignoruje koszt ruchu przez rzekę i okrętowania.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME"><Text>Odkrywca</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_DESCRIPTION"><Text>Medieval Era Naval Ranged unit. +8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_NAME"><Text>Galleass</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION"><Text>Jednostka przeciwkawaleryjska epoki przemysłowej.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME"><Text>Karabin Gatlinga</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION"><Text>Średniowieczna jednostka walcząca w zwarciu.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME"><Text>Ciężkozbrojni</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_MACHINE_GUN_DESCRIPTION"><Text>Jednostka dystansowa epoki atomu. +8 [ICON_Strength] siły bojowej przeciwko jednostkom walczącym wręcz, antykawaleryjskim i lekkiej kawaleri.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION"><Text>Średniowieczna jednostka lekkiej kawalerii.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME"><Text>Lekka jazda</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_DESCRIPTION"><Text>Jednostka dystansowa epoki atomu.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_NAME"><Text>Moździerz</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION"><Text>Jednostka walcząca w zwarciu epoki przemysłowej.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME"><Text>Strzelcy</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Jednostka dystansowa epoki informacji.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_NAME"><Text>Wyrzutnia rakiet</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Jednostka oblężnicza epoki informacji.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_NAME"><Text>Altyleria samobieżna</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_DESCRIPTION"><Text>Średniowieczna jednostka oblężnicza.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_NAME"><Text>Trebusz</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="MINUS_X_VS_CITY_CENTERS_DESC"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="PLUS_15_VS_LIGHT_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+15 [ICON_Strength] siły bojowej przeciw lekkiej kawalerii.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="PLUS_20_VS_HEAVY_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+20 [ICON_Strength] siły bojowej przeciw ciężkiej kawalerii.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="PLUS_X_VS_MELEE_ANTICAV_LIGHTCAV_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] siły bojowej przeciwko jednostkom walczącym wręcz, antykawaleryjskim i lekkiej kawaleri.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="PLUS_X_VS_PRE_GUNPOWDER_MELEE_DESC"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="pl_PL" Tag="PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
</LocalizedText></GameData>
