<GameData><LocalizedText>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_ABILITY_AUTOMATIC_GUNFIRE_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength against Melee, Anti Cavalry and Light Cavalry units.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_ABILITY_CITY_CENTER_NERF_DESCRIPTION"><Text>-6 [ICON_Strength] Combat Strength against Districts.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_ABILITY_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Ignores rivers when moving and has no disembark cost.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_ABILITY_PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESCRIPTION"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_ABILITY_PRE_GUNPOWDER_MELEE_ATTACK_DESCRIPTION"><Text>+6 [ICON_Strength] Combat Strength against pre-Gunpowder Melee units on non-District tiles.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Когг - это тип корабля, который впервые появился в X веке, и широко использовался с XII века. Зубья были построены клинкером, как правило, из дуба. На этом судне была установлена единственная мачта и один парус с квадратным скреплением. Эти суда были в основном связаны с морской торговлей в средневековой Европе, особенно с Ганзейским союзом, в регионе Балтийского моря. Они варьировались от 15 до 25 метров (длиной от 49 до 82 футов) с пучком от 5 до 8 метров (от 16 до 26 футов), а крупнейшие корабли могли перевозить до 200 тонн. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_COG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Кирасиры были кавалерией, экипированной доспехами и первым огнестрельным оружием, появившимся в конце 15 века в Европе. Этот французский термин означает «один с кирасой»: металлической нагрудной бронёй. Первые кирасиры были сформированы из старых бронированных кавалерийских подразделений с булавами и копьями. Сбросив копья и приняв в качестве основного оружия пистолеты, кирасиры быстро начали набирать популярность в армиях Европейских государств. В конце 17-го века кирасиры перестали носить большую часть тяжёлой брони, которая была экипирована на ногах и руках. Впоследствии они стали носить только кирасы (нагрудник и спинку), а иногда и шлем. К этому времени меч был основным оружием кирасира, пистолеты были отнесены к оружию со второстепенной функцией так как нуждались в перезарядке, занимавшей много времени. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Эпоха Великих георграфических открытий началась с конца 15-го века и продолжать вплоть до начала 18-го века. Это весьма условное деление так как данный период не был официально утверждён и слабо дифференцировался европейскими истоиками. В течение всей эпохи открытий, зарубежные исследования стали мощным фактором распространения европейской культуры и начали процесс Глобализации. Эта эпоха также ознаменовала собой начало периода широкого распространения в Европе колониализма и меркантилизма. В течение всей эпохи было обнаружено много земель, ранее неизвестных европейцам, хотя большинство из них уже было заселено. С точки зрения коренных жителей Нового света, эпоха открытий ознаменовала приход поселенцев и захватчиков с ранее неизвестного континента. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Глобальные исследования начались с португальских открытий Атлантического архипелага Мадейры, Азорских островов, побережья Африки и открытия морского пути в Индию в 1498 году. От имени Короны Кастилии (Испания), Христофор Колумб совершил свои знаменитые трансатлантические путешествия в период с 1492 по 1502 год. Так же было совершено первое кругосветное плавание под руководством Фернана Магеллана в 1519-1522 годах. Эти открытия привели к многочисленным военно-морским экспедициям через Атлантический, Индийский и Тихий океаны, что привело в последствии к наземным экспедициям в Северной и Южной Америке, Азии, Африке и Австралии, которые продолжались до конца XIX века и закончились исследованием полярных регионов в XX веке. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Галеас - тип парусно-гребных военных кораблей. Название означает «большая галера». Первые упоминания термина «галеас» относятся к XII веку, однако это были, очевидно, просто галеры крупнее обычного. Галеас как самостоятельный тип корабля находился в составе европейских флотов в XVI—XVII веках. Впервые данный тип корабля был применён венецианцами в сражении при Лепанто в 1571 году, причём по одному из источников корабли были перестроены из готовых стоящих на стапеле корпусов крупных торговых галер-«бастардов». Их было всего шесть, по два на каждое из главных направлений атаки — центр, правый и левый фланги. В этой битве турецкие галеры так и не смогли взять их на абордаж, при этом каждый из них вёл артиллерийский бой с несколькими кораблями противника, что убедительно доказало высокую эффективность крупного корабля с высоким бортом и мощной артиллерией. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Венецианские галеасы 1500-х годов имели длину до 47 метров, ширину до 8 метров, высоту борта 3,2 метра, имели 3 мачты и 3 паруса. Экипаж такого корабля состоял из капитана, двух лоцманов, четырёх офицеров, боцмана с помощником, священника, 62 матросов и рулевых, 268 гребцов, 254 солдат и бомбардиров — всего 594 человека. Галеасы могли развивать на тихой воде хорошую скорость, вполне сопоставимую с обычной галерой, но оказались сравнительно тяжёлыми и неповоротливыми, что мешало им успешно вести маневренный бой на манер галер. При этом нижняя, самая прочная палуба на них была занята не орудиями, а гребцами, так что и по огневой мощи галеас заведомо уступал равному по размеру паруснику. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Пулемет Гатлинга - многоствольное скорострельное стрелковое оружие, один из первых образцов пулемёта. Изобретенный Ричардом Гатлингом, пулемёт был впервые применен в бою союзными войсками во время Гражданской войны в США в 1860-х годах. Позже его снова использовали в многочисленных военных конфликтах, таких как война Бошина, война в Англо-Зулу и нападение на холм Сан-Хуан во время испанско-американской войны. Он также использовался ополченцами и Национальной гвардией в эпизодах Великой железнодорожной забастовки 1877 года, в частности в Питтсбурге, штат Пенсильвания. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>«Гатлинг» снабжен расположенным сверху магазином с гравитационной подачей боеприпасов (без пружины). В течение цикла поворота блока стволов на 360° каждый ствол делает единственный выстрел, освобождается от гильзы и заряжается вновь. За это время происходит естественное охлаждение ствола. Вращение стволов у первых моделей Гатлинга осуществлялось вручную, в более поздних для него использовался электрический привод. Скорострельность моделей с ручным приводом составляла от 200 до 1000 выстрелов в минуту, а при использовании электропривода могла достигать и 3000 выстрелов в минуту. Оригинальная конструкция Гатлинга относится к полевым орудиям, с боеприпасами на дымном порохе, с несколькими стволами, приводимыми во вращение рукоятью, и заряжается посредством металлических кассет с патронами, свободно подающимися в ствол под действием силы тяжести. Экстракция стреляных гильз происходит также под действием силы тяжести, когда ствол оказывается в нижней точке. Стрельба может вестись безостановочно до тех пор, пока не кончаются патроны либо патрон не заклинивает в стволе. Новизна конструкции Гатлинга заключалась не во вращении стволов (подобная система была реализована значительно раньше в револьверах) и не в множественности стволов (митральеза), а именно в системе свободной подачи патронов из бункера, что позволяло неопытному расчёту вести стрельбу в высоком темпе. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text>Орудия Гатлинга постоянно совершенствовались, росла их надёжность и скорострельность. К примеру, в 1876 году механическая пятиствольная модель пулемёта калибра 0,45 дюйма позволяла вести огонь с темпом стрельбы 700 выстрелов в минуту, а при стрельбе короткими очередями пулемёт был способен достигнуть немыслимых для того времени 1000 выстрелов в минуту. При этом стволы совершенно не перегревались — на один ствол приходилось не больше 200 выстрелов в минуту, существенную роль играло и охлаждение за счет создаваемого при вращении потока воздуха, обдувающего стволы. На рубеже XIX и XX веков орудия системы Гатлинга начали оснащать электроприводом. Подобная модернизация позволила довести скорострельность орудия до 3000 выстрелов в минуту, но система электропривода делала пулемёт ещё более громоздким.С появлением одноствольных пулемётов, работающих на принципе использования энергии отдачи ствола при его коротком ходе, орудие Гатлинга, подобно другим многоствольным системам, постепенно вышло из употребления. Не оказала существенного влияния на судьбу «гатлингов» и их значительно более высокая скорострельность, поскольку на тот момент в скорострельности выше 400 выстрелов в минуту уже не было особой нужды. Зато одноствольные системы явно выигрывали у пулемёта Гатлинга в весе, манёвренности и простоте заряжания, что в итоге и определило приоритет одноствольной системы. Но окончательно «гатлинги» вытеснены так и не были — их продолжали устанавливать на военных кораблях в качестве средств ПВО. Особенную актуальность многоствольные системы обрели во время Второй мировой войны, когда прогресс авиации потребовал создания автоматических пушек и пулеметов с очень высоким темпом стрельбы. Уже после войны был разработан ряд орудий и пулемётов различного калибра, работавших «по схеме Гатлинга». Данные орудия могли иметь электрический, гидравлический, пневматический либо газовый привод, а питание осуществляется с помощью патронных лент или барабанных магазинов. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_GATLING_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Меченосцы, вооруженные длинными мечами, являются типичными войсками Средневековья. Длинный меч был самым распространенным оружием эпохи Средневековья и Нового времени. Он весил меньше и был легче в обращении по сравнению с пикой. Им можно было работать как одной, так и двумя руками, что в теории позволяло мечнику пользоваться щитом. В ближнем бою против пикинеров мечники оказывались в довольно невыгодном положении и несли большие потери от более длинного оружия, прежде чем успевали подойти к противнику на боевую дистанцию. Тем не менее мечники были более быстрыми и маневренными, чем пикинеры, и, застав своего противника врасплох фланговой атакой, полностью уничтожали его. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_LONGSWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Вплоть до Второй Мировой войны мощь армий определялась не только людским, но и конским составом. Не даром римляне требовали от покоренных народов выдать не только доспехи, но и коней. В средние века конница играла важную роль. Помимо тяжёлой рыцарской конницы во многих странах существовали более мобильные и легко экипированные кавалерийские части. В отличии от тяжелых рыцарей, предпочитавших более крепких и спокойных лошадей, лёгкие кавалеристы всегда отдавали предпочтение более резвым и горячим скакунам. Манера ведения боевых действий была схожа с лучшими маневрами кавалерии Античных времен. Легкие кавалеристы всегда полагались на скорость и маневренность, однако в Средние века их боевой доспех стал заметно тяжелее, по сравнению с легкой кожаной экипировкой, которую носили наездники Античности. На смену лёгкой кожаной броне в XIV веке пришли клепанные кольчужные доспехи, имевшие широкое распространение в странах Восточной европы, Ближнего востока и Азии. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MEDIEVAL_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Миномет - это устройство, которое запускает снаряды с низкой скоростью и короткими интервалами. Миномет традиционно использовался в качестве оружия для взрыва взрывных минометных бомб в высокоуровневых баллистических траекториях. Оружие, как правило, представляет собой мордовую нагрузку с коротким, часто гладким стволом, обычно менее чем в 15 раз превышающим его калибр. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_MORTAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Винтовка - огнестрельное оружие, предназначенное для стрельбы с плеча. Внутренняя часть ствола имеет «нарезные» канавки, предназначенные для вращения снаряда при стрельбе, давая ему больший радиус действия и большую точность, чем у снаряда, выпущенного из ненарезного ствола старого мушкета. Самые ранние попытки нарезать стволы в Европе производились ещё в 15 веке, но трудности в производстве препятствовали общему использованию нарезных винтовок до 19-го века. Американские революционеры использовали винтовки с нарезными стволами в войне за независимость. Британские и французские стрелки и разведчики были оснащены нарезными мушкетами во время наполеоновских войн и войны 1812 года. Однако долгая перезарядка оружия требовала дальнейших модификаций магазина и патронов. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text>Изобретение, в 1849 году, пуль Минье с нарезными канавками, значительно увеличило дальность стрельбы, и сократило время перезарядки. После американской Гражданской войны, где впервые использовалось более скорострельное оружие, позволявшее производить один выстрел за рекордные две секунды (против 20-30 секунд при перезарядке традиционного нарезного мушкета) ружейные мушкеты начали сменяться более современными винтовками с затворным механизмом. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Самоходная артиллерия (также называемая передвижной артиллерией или локомотивной артиллерией) - это артиллерия, оснащенная собственной двигательной установкой для перемещения к своей цели. В течение этого срока охватываются самоходные орудия (или гаубицы) и ракетная артиллерия. Это автомобили с высокой мобильностью, обычно основанные на непрерывных дорожках с большой гаубицей, полевой пушкой, миномётом или ракетой-ракетой или ракетами. Они обычно используются для поддержки дальних косвенных бомбардировок на поле боя. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1"><Text>Требушет - средневековая метательная машина гравитационного действия для осады городов. Принцип его действия основан на использовании энергии падающего груза большой массы, закреплённого на коротком конце рычага. При этом длинный конец рычага разгоняет пращу со снарядом до большой скорости. Принцип действия простой, и для изготовления требушета необходима артель квалифицированных плотников, древесина подходящих размеров и знание относительно простой механики, что позволило требушетам вытеснить технически более сложные баллисты. Остаётся неизвестным, когда требушеты появились в Европе. Первое известное упоминание о прототипе требушета содержит сочинение архиепископа фессалоникийского Иоанна «Чудеса святого Димитрия», составленное в 610—620 годах. </Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_4"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_5"><Text/></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_COG_DESCRIPTION"><Text>Морской юнит Средневековья.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_COG_NAME"><Text>Когг</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_DESCRIPTION"><Text>Мощная тяжелая кавалерия Промышленной эры.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_NAME"><Text>Кирасиры</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION"><Text>Быстрый разведывательный юнит эпохи Возрождения. Игнорирует штрафы при перемещении через реку. Не тратит очки передвижения при высадке на побережье.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME"><Text>Исследователь</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_DESCRIPTION"><Text>Морской дальнобойный юнит Средневековья.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_GALLEASS_NAME"><Text>Галеас</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION"><Text>Дальнобойный юнит Промышленной эры. +8 [ICON_Strength] к боевой мощи против юнитов ближнего боя, антикавалерийских юнитов и легкой кавалерии.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME"><Text>Пулемет Гатлинга</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION"><Text>Юнит ближнего боя эпохи Средневековья.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME"><Text>Меченосец</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_MACHINE_GUN_DESCRIPTION"><Text>Дальнобойный юнит эпохи Атома. 8 [ICON_Strength] к боевой мощи против юнитов ближнего боя, антикавалерийских юнитов и легкой кавалерии.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION"><Text>Быстрая легкая кавалерия Средневековья.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME"><Text>Всадники</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_DESCRIPTION"><Text>Дальнобойный юнит era эпохи Атома.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_MORTAR_NAME"><Text>Миномет</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION"><Text>Юнит ближнего боя Промышленной эры.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME"><Text>Стрелки</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Дальнобойный юнит Информационной эры</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_NAME"><Text>Ракетная ПУ</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_DESCRIPTION"><Text>Осадный юнит Информационной эры</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_SELF_PROPELLED_ARTILLERY_NAME"><Text>Самоходная артиллерия</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_DESCRIPTION"><Text>Мощный осадный юнит Средневековья.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="LOC_UNIT_TREBUCHET_NAME"><Text>Требушет</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="MINUS_X_VS_CITY_CENTERS_DESC"><Text>-6 [ICON_Strength] к боевой мощи против клеток города.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="PLUS_15_VS_LIGHT_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+15 [ICON_Strength] к боевой мощи против лёгкой кавалерии.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="PLUS_20_VS_HEAVY_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+20 [ICON_Strength] к боевой мощи против тяжелой кавалерии.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="PLUS_X_VS_MELEE_ANTICAV_LIGHTCAV_COMBAT_BONUS_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] к боевой мощи против юнитов ближнего боя, антикавалерийских юнитов и легкой кавалерии.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="PLUS_X_VS_PRE_GUNPOWDER_MELEE_DESC"><Text>+6 [ICON_Strength] к боевой мощи против юнитов до пороховой эпохи ближнего боя за пределами города.</Text></Replace>
<Replace Language="ru_RU" Tag="PLUS_X_WHEN_DEFENDING_DESC"><Text>+8 [ICON_Strength] Combat Strength when defending.</Text></Replace>
</LocalizedText></GameData>
