<GameData>
         <LocalizedText>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
                        <Text>I Corazzieri erano un'unità di cavalleria con armi da fuoco e armature, apparvero la prima volta nell'Europa del quindicesimo esimo secolo. Questo termine sta a significare "colui che indossa la corazza", l'armatura che indossavano. I primi corazzieri furono il risultato della cavalleria corazzata, come l'uomo d'arme e i cavalieri, ma sostituendo le lance con le pistole come arma primaria. Nel tardo diciassettesimo secolo, i corazzieri smisero di utilizzare l'armatura sui loro arti e cominciarono ad utilizzare solo l'armatura per il torso (sia fronte che retro), e a volta un elmetto. A questi tempi, la spada era diventata l'arma principale dei corazzieri, relegando la pistola alla funzione di arma secondaria.</Text>
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
                        <Text />
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		        <Text />
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
                        <Text />
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_CUIRASSIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
                        <Text />
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
                        <Text>L'Età della Scoperta e l'Età dell'Esplorazione dalla fine del quindicesimo secolo al diciottesimo secolo, furono un periodo storico informale e poco ricordato in Europa che ha segnato la nascita delle esplorazioni oltremare estese come fattore di potenza nella cultura Europea e l'inizio della globalizzazione. Ha segnato anche l'ascesa dei periodi, adottati a macchia d'olio in tutta Europa, del colonialismo e del mercantilismo. Molte terre precedentemente sconosciute agli Europei vennero scoperte durante questo periodo, nonostante la maggior parte di queste erano già abitate. Dal punto di vista di molti non Europei, l'Età della Scoperta ha segnato il periodo dell'arrivo dei coloni e degli invasori da un continente precedentemente sconosciuto.</Text>
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
                        <Text>L'esplorazione globale iniziò con le scoperte portoghesi degli arcipelaghi atlantici di Madera e delle Azzorre, la costa dell'Africa e la scoperta della rotta marittima per l'India nel 1498; e, per conto della Corona di Castiglia (Spagna), i viaggi transatlantici di Cristoforo Colombo tra il 1492 e il 1502 e la prima circumnavigazione del globo nel 1519-1522. Queste scoperte portarono a numerose spedizioni navali attraverso l'oceano Atlantico, Indiano e Pacifico e spedizioni terrestri nelle Americhe, in Asia, Africa e Australia che continuarono fino alla fine del XIX secolo e terminarono con l'esplorazione delle regioni polari nel XX secolo.</Text>
                </Replace>
                <Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DLV_RIFLEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text />
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_DESCRIPTION">
			<Text>Unità di cavalleria pesante di epoca industriale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_DLV_CUIRASSIER_NAME">
			<Text>Corazziere</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_DESCRIPTION">
			<Text>Unità di ricognizione di epoca rinascimentale veloce. Ignora i fiumi quando si muove e non ha costo di disimbarco.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_EXPLORER_NAME">
			<Text>Esploratore</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_DESCRIPTION">
			<Text>Unità anti-cavalleria di epoca industriale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_GATLING_GUN_NAME">
			<Text>Mitragliatrice Gatling</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unità da mischia di epoca medievale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_LONGSWORDSMAN_NAME">
			<Text>Guerriero con spada lunga</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unità di cavalleria leggera di epoca medievale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_MEDIEVAL_HORSEMAN_NAME">
			<Text>Cavallerizzo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_DESCRIPTION">
			<Text>Unità da mischia di epoca industriale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="LOC_UNIT_RIFLEMAN_NAME">
			<Text>Fuciliere</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_15_VS_LIGHT_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC">
			<Text>+15 alla [ICON_Strength] Forza di combattimento contro cavalleria leggera.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="it_IT" Tag="PLUS_20_VS_HEAVY_CAVALRY_COMBAT_BONUS_DESC">
			<Text>+20 alla [ICON_Strength] Forza di combattimento contro cavalleria pesante.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
